儲錢補返地價先，定拎筆錢當首期買新樓

新手求問

屋企人係買咗以前居者有其屋計劃嘅，34年樓齡，但供完之後，一直都冇補地價，依家懷疑補返個地價都要百七萬，諗住加按當首期已經係冇可能

如果我唔理，自己儲首期上車，因為自僱要2成首期，姐係都要一百萬，又已經冇乜望

各位高手，如果係你，你會儲錢補返嗰地價，定係攞嚟做首期買新樓？

補地價:
趁層樓仲未變危樓，嗱嗱聲補咗地價，起碼將來可以賣出去，或者加按，起碼有價值

唔補，儲首期上車
會有新樓，但間居屋地價愈來愈貴，你之後更加唔會補，然後過多二十年，間野唔知用黎做乜，零價值

點睇？🙈
我完全唔知點解想當年屋企人唔補返地價，應該係無知同愚蠢

推

求請教

儲首期上車
補地價當年係等樓價跌到仆街先做

遺產似會入你袋 -> 補地價
遺產似冇你份 -> 自己供

新手問，真係想要意見，負乜撚評？！

會入我袋，獨仔，但層樓34年，懷疑60年樓齡都未變遺產

btw 有綠二市場...

唔諗住賣 想住一世 咪唔補地價囉
你估個個都炒樓架咩

補乜鬼, 有綠表同白居2 市場架嘛
一樣照賣到
當年唔補而家就唔駛補LA

想拎嚟換樓嘅咪補地價 有得賣好過得個擺字

我有諗過，如果我呢個講法，結論係我會出去買新樓，但個價唔會好啦，而本身係我屋企人住，層樓係完全剩係得個住字，又冇得加按，咁個首期可能就要儲多10年

補地價

我本身就係諗住，加按然後當首期，點知冇得加按，而家首期都成問題

但個問題係唔係而家賣，可能係屋企人百年歸老之後先賣，講緊2/30年後，都冇價值啦

啦，其實可以加按，再變首期
因為加按筆錢可能補完地價仲有d 剩
不過你最好有兩個人名做按揭

加按要申請
上網睇好似似好難嫁

冇得加按，得以下條件先得

籌措醫藥費
家庭成員教育經費
殮葬費
業主因離婚或分居需向配偶付還樓價或支付贍養費
業主因生意出現財政困難，難以應付開支

點會補買多層租比人到時

首期要儲好耐🙈懷疑儲錢速度追唔過樓市升幅

我同你有差唔多唔多類似問題
唔好補地價
留錢做首期。

你咁講20/30年後你就算補咗地價咪一樣冇價值

點睇將來層樓變危樓，冇價值？
亦都冇任何可能加按，變相上一代供咗幾百萬，換來得個吉

就係諗緊，我如果用10年時間補返地㗎，我就可以加我拎筆錢再買新嘅私樓，然後租出去，個租金填番舊樓爭嘅加按嘅錢，咁舊果幢比屋企人住到佢哋百年歸老再算

自住囉 新樓租比人仲洗問

咪咁on9補啦 補價明明就係政府同你分身家一樣

我又唔係好怕樓齡呢樣野。呢一刻超過34年樓齡既居屋都仲有D。
又唔見多人賣 （假設如你所講冇價值)
反而你應該努力搵首期，萬一唔好彩，間屋要轉去你名，你冇得用首置買樓。

定係，而家就係綠表市場賣咗出去，然後拎筆錢去買私樓，供幾年，再加按，拎個不錢再買另一私樓用嚟放租

其實係想問咩？百七萬補地價你無？一百萬首期又無？

我都想知，面對緊同樣問題
我仲以為未補地價都可以按啲錢黎當幫補首期

如果補地價，我就應該十幾年後先有機會真係買樓，咁而家目標同方向都唔同，結唔結婚都好影響，香港地，結婚真係要睇有冇樓

其實
34年樓先好
居屋近期嗰啲全部支那預製件砌成, 可能住20年就成座拆得

除非你屋企人死咗，或者生意失敗，否則都幾難

私樓管理費唔小 到兩老退休就唔細數 而家居屋先幾百蚊個月

介唔介意講咩屋苑 而家綠表放緊盤咩價錢？

屯門景峰花園

補佐地價又點

算啦樓主講極唔聽唔洗理佢 唔信你繼續同佢傾

綠表價太平 你賣左同區買 都補太多 搞唔掂嫁

認真答 無追po

如果你屋企人仲住緊 唔好補地價
你份首期 我先唔諗 因為唔知你講緊乜
100萬又無 但又諗170補地

2個原因（我自己意見）

1. 唔補地價都可以賣 而且賣個價仲好
我假設層樓地價30%=170萬
補足地價 567咁計
如果你補地價再賣 賣市值567萬
唔補地價 賣比綠表人士就396
係總價上 銀碼細左 你抬高個價既空間大左
賣400/410咁
但相對受眾少左

2. 你屋企人住緊 如果無補地價既話 其實係節省左30%（假設地價30%）既居住成本
7折既價錢
你享有
70%既樓宇升值回報
但100%既居住權

唉，完，咁安心儲首期算.......以為屋企人會幫到手......

哇屌，聽你講完，明晒
咁努力儲首期啦

其實兩邊都冇，以為屋企人會幫到手，原來幫唔到，咁我就要諗，之後應該向邊個方向行，因為會影響好多方向上ge野

自己儲60 識個儲左60嘅老婆就得

有無懶人包 總結下
其實你想點做？ 同你有咩條件

利申 有樓s 唔知識唔識 但識既話可以比小小意見

毒撚一個🙈如果識個老婆，直接落佢名，唔使搞咁多嘢

其實某程度上都解決咗個問題，就係咩都唔好諗，搵個高薪老婆，做到九成按揭，上樓

得罪講句 你好似傻下傻下咁 見你講既野 轉數好似好慢咁

百鳩幾萬要黎補地價？當首期一間變兩間，二變四咁上啦

你九唔搭八咁，好大機會比女人呃。

其實個女人不一定有着數吧？因為樓主諗住娶個高薪老婆，落左老婆名買樓，離婚的話，男女方分身家、贍養費都是財政較弱一方會分走另一方的財產

on99以為可以靠父幹
有女要你先再算啦

我講緊ge 係加按for 補地價，有興趣留tg

假如有錢比到2成首期
應該做9定8成按揭好？

留返啲錢做定期 定係比多啲 可以每月供少啲？

8成

有類似問題諗緊
屋企人有層供斷20年樓齡居屋
諗緊好唔好綠表市場賣咗佢 轉做私樓 (我幫佢地供)
驚長遠計居屋只會一直貶值 (要諗埋下手上會樓齡問題)

不過補地價一定唔會係選項之一

我無記錯，其實未補地價都賣得架喎，收錢個時即補咋嘛

毒撚點搵高薪老婆，仲難過自己上樓

除非你完全唔睇樣catgirl咁都殺可能有機

但都要人地肯要你

補黎做咩

如果點都要有層自住，就唔補。
自己住未補個層，拎d錢去買另一層放租重好。

搭單一問。
假設到時夠錢，樓價夠低。
係補地價抵d定做首期買好d既單位？

點解既，按揭保險平d？

答得好好，想問師兄係咪做金融？

我家都有層供斷左既澤豐花園
都諗緊好唔好補左地價佢 再拎出市場收租
但要拎百幾萬出黎 收得果萬幾蚊租 又好似唔化算 (雖然未補但放租都有市場既....)

睇你到時咩環境
有首期又供到當然買
到時有夠錢但收入不穩咪補地價

你睇下景泰苑就知唔洗補都咁好賣 同埋銀碼細真心有優勢啲人基本上就嚟賺個double

過30年樓齡居屋，如果未補地價，新買家只能夠做六成按揭，除非你個價位比市場價格低好多，否則邊有買家咁戇鳩，走去買30幾年樓齡但用四成首期嘅錢

其實仲有一個Concern，就係遺產，如果我拎筆錢出去買樓，只能夠買私樓，或者補咗地價嘅居屋，絕對唔能夠再買入未補地價嘅居屋，否則，本身上一代嗰層未補地價嘅居屋，我係唔能夠繼承
呢個位真係要小心，天災人禍，邊個都估唔到

其實我就係諗緊，嗱嗱臨供斷個地價，因為越遲，我哋而家就越貴，而好明顯，樓價係好難跌，只有租盤跌，所以而家申請補地價，可以lock住條數唔升，搵個屋企人夾埋一齊供，然後再加按，雖然加按個年期可能好短，但可以拎到筆錢出嚟去買新樓做首期

因為長遠而言，高樓齡嘅居屋，仲要未補地價，市場真係價值好低，要放到出去，可能要比市價低唔少

30年樓齡以上未補地價居屋，買家只能6成按揭，邊個會咁戇鳩

唔補，儲首期上車
居屋等業主死左之後再係綠表市場賣

你仲可以放到，我30幾年樓齡，就真係好難放，所以你真係要盡早計劃，唔好去到我依家咁嘅情況

Tg: fuckhkisdying

月入 ?

~70k. But at this moment not much saving. 你當我零儲蓄

見價靚賣居屋上車

因為我自僱人士，所以都講唔埋，但係大約呢個數，你可以當我由零開始儲，因為本身儲開嗰啲，係以防萬一好似肺炎咁，會仆街一年半載，用嚟守業

依家個問題係，超過30年樓齡，未補地價居屋，賣唔出🤦🏻‍♂️一係比市價平好多

愈遲愈無人買

康山花園一樣咁好賣驚咩

我係你既話就睇下自己未來幾年d人工增幅係點，如果過多幾年40k 以上，又儲到筆錢，咁咪買新樓。

個人認為補地價（宜家or遲d都）唔太值得

宜家白居二市價 + 補地價 >> 已補地價居屋市價
宜家補地價系傻仔

過30年樓齡，未補地價，買家只能6成按揭，即係八表人士，要拎四成首期出嚟，先買到，咁又點睇？

屌你老味唔要就白居2賣撚左佢啦
阻撚住哂D資源

乜白表人士唔係一樣可以做9按咩
白居二市場照做30年按揭
自由市場就要睇返樓齡

好似唔係

我開呢個post，好多人屌鳩我，又話呢樣又話嗰樣，但其實原來大家都係好無知，出咗個post，順便教埋大家點睇陷阱

好多人都唔補地價 租比識既人

你咁叻未直接買私樓囉 話人無知 窮就認啦 死頂爛頂

大不了就自住算了 叫做市區
係可能要掉舊錢翻新

依個真係唔知
學到野

雖然我根本無資格買依種居屋

你第時繼續住係度，就乜都解決晒。

睇到依個post 對d想綠表買居屋既人係好事黎

屌你無意思
要讚

補地價補死咩

折扣率幾多先？

入佢袋果陣佢都60歲啦 有鬼用咩

買新樓放租， 居屋咪自住

利伸： 負評左

好奇問，如果自住未補價居屋有自己名，咁重可唔可以用首置身份8,9成按買私樓？

有名就唔係“首置”啦

景峰邊撚度值補成百七萬，已補價兩房先四百零萬，就算畀你補完地價再加按都按唔到幾多啦